陪我一齊做日文功課

之前學咗一排日文，應該n3~n4程度左右
而家重溫返n5，發覺已經唔記得晒

Btw 第四條覺得なので同だから都通順，想知點解其中一個唔得

第四條答案係1？

だから通常講主觀原因，用返なので表示客觀原因係文法上會較適合。雖然實際語境上冇咩分別。

名詞 + な + ので

第4條會揀2
なので係 因某事物（而導致某事物） 而だから係就咁因爲
我係咁解嘅

個逗號係個字後面，我考嘅話會答なので，因為感覺上啱啲其實個文法我都唔係好識

利申無上過堂無睇過書考N3 pass咗

Yes
睇返書，から係主觀語境，後面通常跟建議/主張/推測

原來第三條都錯咗

直覺win，的確係なので

第三條係3
睇日劇成日聽到類似語境既對白

ので既話語氣會"軟"啲? から聽落去語氣重啲?

危ないから触らないでください。
用事があるのでお先に失礼します。

因為3果條考左你から，所以第4條係考你用ので?

唔知關唔關接駁形態問題, ました+から、ので前面多數接辭書形/普通形

講真

無睇一排真係會唔記得